如果澳洲畀一撻荒地收容20-30萬香港人 但所有野都要自己起

你去唔去？

GIVE ME THIS

仲好，玩Sim City

老閪都去

到時再諗點搞

起碼有個地方可以有一班人 都係向住同一個目標先

而且 可以預備好多野黎報仇

過去隔離區又使唔使拎護照俾人睇？
咁都要搵資源㗎，買個鋤頭都要啦

如果冇基建，咁起乜

仲好
不過要有機械先

姐果近大城市有得諗好似加拿大richmond

可以順便成立海外香港軍隊

香港大把engineers，architect，urban planners
最緊要有錢

拎呢個海灣黎發展啦
冇人住咁濟, 但又多水.

肯定去
幫手起基建

同一大咋香港人攪
攪乜都得啦
但你睇下佢個life boat

「同一咋香港人」呢句好撚warm....
認真如果一堆同路人一齊起好有feel...諗下麵開心，有咩分歧拳頭交打完就算夜晚飲野...
夢想...唉

牧場物語我鐘意呀

唔好再幻想啦，英國起撚好曬比你都無人想去係事實
搵三萬up既唔會走,under 30k 既人又驚要做藍領

我係澳洲畢業既
其實澳洲政府講就講multicultural
但實質就用盡方法filter新移民
只要finest既
除非你搵到門路/灰色地帶番低

老老豆豆, 我唔認為而家既香港人可以一齊起一個新香港出黎.
係香港大家有同一個目標
黃圈都可以分化成咁, 過到去點肯定大家可以目標一致?

每樣野要由頭開始反而易創造就業機會
好多人擔心移民連waiter都無得做
由頭開始到起好穩定發展最少都要1x年
廿幾三十歲既過到去發展1x年都咁上下到退休年齡
真正可以隨心所欲發展其他事業既就會係佢地既下一代

應該冇人會去，有錢人唔會理你，窮撚又冇錢發展

建立一個特區

走佬從來都只係為下一代。

唔係個個人都會生小朋友既

動森 live 版

其實好多香港人都係想同香港人一齊努力重建香江

唔輪到你啦

重點嘅喺有人願意去present嗰計劃

去開個真正既新香港🇭🇰

三十萬up先唔會走下化

都要有地盤師兄先得

澳洲最難搞係水源

又蟲又蛇又袋鼠，香港人去到係咪要報警/投訴報到傻

動森又諗起簡培拉漫畫

就係要呢啲
香港人幫手拓荒又點話
最好唔好破壞到當地生態就得

利申環保撚

「喂,管理處!有無搞錯呀!我屋企有隻袋鼠走到入黎既! 快啲派人上黎呀!」
「喂, 你地唔考慮落藥滅下啲袋鼠？」
「你地有責任make sure呢啲野唔發生架嘛!」
管理處: 。。。。。。

用集資形式，響果度設立一間“新香港有限公司”，去鄰近城市買資源，買人力

香港人又出d人力
發電果d基建，一係用風力、太陽能，設立容易；一係買

水都係買住先

咁之後可以慢慢起出黎

去
其實大量嘅移民去開荒先係正常，幾萬移民去到邊個城市都會影響當地人，開發新城市先係雙嬴

1842年嘅香港咪咁囉

嗰陣啲人未有錢過發達過依家邊個肯

Minecraft

唔好ff咁多啦

同當年向歐洲移民去美國既人一樣

我三萬幾諗緊走

真正 multicultural 是美國

真Minecraft

pr公司？

一定去
等咗好耐 我把劍磨咗好耐 就係等呢一刻

俾悉尼我哋，趕啲支那豬去內陸啦

真人版sim city 不知幾好玩

計數架咋大佬,鬼識扎鐵咩

狗衝

誠哥: 放心，到時我就會出手
你地只要帶張易賞錢卡過去就得

心水地方.
先平整土地, 起太陽能發電
淨水器. 再起屋.

真正獅子山精神

同叫香港人用 linux 一樣

連登仔:做工程既都係狗

其實如果有國家肯借地比我哋，同一開始借一筆錢比我哋成立自己政府同起基建，之後我哋續年還錢咁得唔得

中部沙漠地區?

搵Tesla 幫手攪晒太陽能+運輸

仲好啦 包搵到工

其實係真人版動森

核心維護者都五六十歲了！Linux 之父感嘆：社群後繼無人

老閪都去，紅燈區交比我

要睇荒到點啦 比個沙漠你周圍乜城都唔近就不了

諗多左
爛地都無份

啲分化嘢好多其實係對家搞出嚟

又如果

屌 長實黎既喂

香港人就係咁上下

i'm in and a welding worker

你估真係SIM CITY 咁個制就起到D野咩

屌咪玩 咩都冇起撚

老閪都去

有地都唔洗要咁多engineer，都係一層起，兩層止，要工人多

Sin city

我哋去做開拓者

推 抗爭Mind Map #馬格尼茨基人權法 #國際戰線 #聯繫匯率 BNO「5+1」 #取回強積金 #香港自治法案

仲有磚同木材

淨係踩/無建設性批評其實仲差過圍爐

一定去 起個香港城

但搞搞下自己人都打自己人啦
算擺啦

我諗會好似以色列咁

因為真係一堆愛自己族裔既人

老老實實
香港人做嘢效率同生活喺外國人眼中好似光速咁快
如果當年玩AOE有香港人揀
由黑暗時代去到後帝王時代我諗都係15分鐘嘅事

Warm?
實分化 批鬥到仆街

屌，一開波有How can you turn this on

3/40k 點解唔會走

算擺啦？
呢句算唔算分化？

新香港

新五月花號
新美國

寫好個proposal，搵基金公司集資之後，請好晒人整理晒部門，再上市集資擴充部門，再分拆部門做子公司，子公司上市再集資

子公司上市，母公司持股人以紅供型式每10股股子公司股票

子公司集資後再擴充業務，每10股供5股

當時有英國先發展到而家既香港，除非有國家級既資源幫手。

隔離post

英國建「太古城」】 約翰遜開綠燈 李嘉誠倫敦十年大計開工 共建千億香港城

拉咗水電網先

笑撚死,啲基建邊個出錢起

六四之後 其實好多人諗過

諗多咗，完

繼續成班係到FF
講到自己幾撚勁 起乜起乜
無水呀? 買囉, 咁問邊個買呀? 點運過黎呀?
無上網WOR, 請人起囉
無樓WOR 請人起囉

結果都係比錢請人搞到成個CITY

係,連登仔講到起城市係一件好容易既事

手足 睇你個樣唔知起樓要幾難啦
只係果度 點樣整個電網有電 點有水源都煩 又貴
其實好難

近大城市都唔會有荒地啦

去，我願意做開荒

地盤工呢大佬
有人設計都要有人起先得㗎

唔知我認真定佢地小朋友
唔好講電源同水源啦
簡簡單單叫佢落石屎 整條水喉都唔識啦
點做開荒牛

仲有城市scale咁細啲基建成本，維護高年年蝕錢

城市冇100萬人都唔洗諗

正係識做麵包既絲,唔識起野可唔可以帶埋我

要真係有錢同技術果批人去先有用
如果唔係會變成外國落後出面城市幾廿年既唐人街

學似roof korean咁守望相助

又如果Post 好撚煩

基本上要國家級力量同資源先做到

可以砌間麵包屋出黎

又係無意義既假設 兒登

澳洲好大但中部好大面積地方都係荒漠

我要求唔多唔洗高級爐,一個柴窯就夠
我識整PIZZA

Port Darwin

無水無電都去？

澳洲中部有好多沙漠

起基建

Exactly

Why the fuck not

應該唔會畀到呢啲咁誇，應該當地政府都會幫手合作、規劃

但係唔好整到Richmond咁柒支持

去 但最怕係個二三十萬人想玩社會主義唔玩資產階級
咁既話我寧願留返係度 仲有得搏俾錢買通人黎搵錢玩女玩剩

去到全世界都要幫誠哥打工

終於唔駛個天得一條罅

即去，仲等咩

Same

連waiter都唔想做點會肯落手落腳起個新香港，最後都係要靠誠哥

200萬人一齊行嗰陣心連心既感覺

一齊可以全心全意為一個地方努力。個感覺好正

所以見到澳洲個政策都灰左
最後又係科水讀書做5年，玩下手5年後要計分制
唔夠分就收皮

我相信有熱誠嘅engineer, 係會好中意落手做
果種成功感， 唔係成班垃圾坐房嘅人會明

無落場經驗嘅engineer 好打極都有限

我反而覺得呢個係商機……

銀行，當地政府，做就自然得㗎啦，你起嘢咪有工作機會囉⋯⋯
As simple as that

建設返香港嘅交通整返個一小時生活圈出黎﹐區內都去邊都係一個鐘

去

same here

地產佬fat fat

自從雨傘同連儂之後
已經唔需要懷疑香港人嘅能力同速度

去到咪學囉，裝修佬都冇乜幾個讀過書啦。你覺得年青人有讀過書會諗唔到點樣做？
當你政府邀請得你過去嘅話佢就自然會有幫手㗎啦
你肯行第一步嘅話就自然會有人幫手冇嘅我咪自己搵辦法囉
你有錢有手有腳有腦有學識有膽就得㗎啦，成日講到好似冇就等於冇可能
幾百年前， 發現新大陸咪又係咁
唔係話所有嘢都會一帆風順，但你要做到嘅話，一定要自己行第一步

缺水但係又唔整多d水塘
地咁鬼大點解唔剷咁d黎整
起碼山火有水救先

例如？

我睇啲留言個啲人唔係唔想做
而係諗到白領唔會夠當地人爭
藍領佢地願意做但你諗下當一次過10萬人過去,邊到有咁多waiter工俾佢地做

你真係好醒

其實唔錯 大半用港人錢去起 再搵澳洲政府資助幫少少 帶動佢地就業率之餘 買佢哋啲鐵鋁 幫埋第二大礦產業 到時應該組織代表同澳洲政府傾有得諗

有乜問題

做拓荒者開山劈石
仲有澳洲成大個沙漠

對抗強權真係要修文習武，救到香港又救到自己

sg 以前都係喊住俾馬來西亞踢走左， 之後含住一口血一步一步向前

可惜香港人太多又聰明，又自私嘅人。

我都希望有一班有熱血的人， 精一杯 向前

失敗都好，無後悔過

港豬移民包括大部分華人，只會去大城市寄居，你睇依家西方海外華人分佈就知，全部住係大城市

香港未發展好嘅時候易搵錢好多，去！

幾荒先
澳洲荒起上來住唔到人

我睇過澳洲
有水災又有缺水潮
上年仲要山火燒足全澳洲
咩料
就算水塘勁到比太陽蒸乾，咁咪整封閉式儲水庫
學美國整個水塔用得你幾多錢
d水又唔一定要用黎飲，用黎救火救動物種田都得

鐘意落手做中學畢業就得
讀咁多書考牌黎做乜鳩

西澳時區同香港一樣最理想 地又大 係珀斯以外地區起身二個香港 幫澳洲打做成國際金融中心 到時傾下特別關稅地區 做埋資產管理 幫澳洲建立第二個金融中心

有氣有力有技術，
起到嘅。

唔通學中共靠廢老藍絲建港咩。

去
做開荒牛

你用網上鳩嗡黎比真係個人走過去比？

香港班工程師咪只係識計筆直
同追進度
技術野識閪咩

Gogogo

同之前沈旭輝訪問嗰個人講嘅charter city差唔多姐

香港最缺urban planner, 如果比番香港人諗，只會做出第2個石屎森林

外國做藍領幾好做

海水化淡, 地下水唔建議,唔適當用會荒漠化

所以諗完就要做

有鬼佬睇住管理應該冇問題!

你落手做囉

如果大家遇到問題， 就不停唔得， 無問題， 浪費時間， 你成廢老走啦， 好唔好

人就係要解決問題， 想方法， 如果唔係電腦，沖水廁所，可回火箭， hyper-loop , 係唔會出現， 人類重食緊生肉吧？

痛一定會，但你願意盡全力？ 係含住血向前

冇得用 God Mode

你最多都係玩sims咋

urban planner 一定要係外國人,香港97後個城市規劃係世界級垃圾

打死都唔去
啲蜘蛛好大好得人驚

去
點解唔去?

中文大學都係咁樣起出黎啦
艱險我奮進 困乏我多情

由零開始起 講緊成本可能要過百甚至過千億以上 唔係想像咁簡單

如果真係得
應該會係世界最先進國家
因為乜都從頭build up可以擺脫過去枷鎖
引入Tesla 做全國無人駕駛
全國無現金交易
Redesign 好多野都由AI引導

近岸海水化淡
用返common law吸引外資
全新起建築物可以設計到太陽能+環保
種植可以參考以色列
咁乾都種到做農產品出口國

工業有地方
我唔覺得香港會差過台灣
前提係擺脫到地產主導嘅局面
台灣有台積電
韓國有三叔
香港電子業幾十年前都有睇頭
俾地產拖死

到時實有人做腦細壓榨其他人

正路啦，佢d移民政策update 得好貼個情況
就係要防止d人濫用個d灰色位
同埋佢都唔會無限量收香港人再放佢地係埋一齊，點都會驚佢哋一齊係自己地頭搞獨立

好多人放負

如果真係有個地方法制同基建由0出發
好多公司都會黎
起碼Tesla 會狗衝入黎幫你redesign road network
咁大塊測試場地
仲有solar system
不過真係FF
邊會有地方俾撻地你

香港都係漁村發展起
只要法制同人民質素有保證
一定得
以色列建國都係二戰後(海外遒太人好熱心返去)
加上遒太人有錢
如果有地方重建
全球海外華人會回流幫手

如果有人去做free rider咁點先 有冇嘢可以約束佢？

搞水源既資金應該要幾多 做商機都未到我

其實澳洲真係麻麻

藍領唔識英文又唔敢去/大部份係藍絲

我想學裝修技術移民但唔知點入行

點做freeride,你唔做野邊有錢
當你話用積蓄,個度得一撻爛地,佢要freeride都唔會去個個地方

點會驚
其實好多有仔女嘅都去
我認識嘅都唔少
唔為自己都想仔女好

沙田將軍澳全部都用天橋連接商場
有時覺得旺角行街仲正

香港廢老太多， 有熱血嘅人， 都係俾廢老踩住上
你睇bno 一出， d 人嘅反應就知

出力，你去啦
有利益，我先

准軍事訓練學校

以前讀u聽過話天橋駁天橋係有政治考慮,不過詳細唔太記得點解

天橋一封完喎

天橋一封完囉

呢個就係更好

International charter city
有人initiate緊?

我記得好似唔係呢種
類似係文化上社會上降低人與人之間既聯繫咁樣

30k up 會走

工程撚即去
落埋手做都得

講到禁兩個制咁，上料都做死你

最正嘅新市鎮喺市中心喺好似旺角銅鑼灣咁樣高密度商住混合區，但是地底會有幾層嘅停車場或者地鐵通道，方便人返工！

誠哥會幫你起
你俾錢就得

其實會咁做,d國民會少樣野鬧政府
唔洗用佢地錢起野比外地人
但只係創造緊個新地主

好心唔好神化香港人 講到香港人無敵咁先得架

至少好過入集中營

例如 block左你隻垃圾5先警犬先

原來裝修都計技術移民？

無手無腳阿? 你係警犬咩? 咩撚野都唔識咁

你自己都講左個重點
當政府邀請得你過去 佢就自然會幫手
咁有依家前設條件 咁緊係老閪都去啦 最多辛苦啲

但當樓主原意 係政府比撻地你自己開發

兩件事其實好唔同 幾百年前發現新大陸 咪就係用幾百年發展成咁 唔係話唔得 但唔好講到上面啲巴打講到sim city打機咁易囉

借位，兩分鐘行動POST

舉報港奸，人人有責 [實用舉報文英文範本]

然後問，錢邊個俾？
連登仔：香港人大把錢，但我無

你呢啲冇信念嘅人托荒唔適合你，你乖乖哋留返喺香港啦

我真係唔識係沙漠生存。。

起咪起，自己起自己樓

起獨立屋 , 一人一間

其實香港咁細
年年都有5xxxxx人落黎啦
又唔係一次過去哂
又唔係全部都會去澳洲
如果係每年幾萬人去真係唔係好多人lor

澳洲仲有幾多未開發荒地係適合人類居住

Elon muck 想去火星起city
香港人去澳洲重建香港可能更好出路

去
好想做好一個城市規劃

最緊要係做可持續發展

海水化淡, 垃圾分類同焚化設備

好正

如果真係有地 , 實有人去做建築商 , 明賺嘅黃圈經濟

開荒牛報到

但一定要防止兩樣野
第一係炒家
第二係共諜
呢兩樣會大大破壞重建
唔留得低

Agree
落過手做既先會知落到場既難處
無論對之後既設計定problem solving都好有用

咁係睇你係為左份人工
定係為左拎左個牌好似好威
定係真係鍾意做工程啦

不過老老實實為左人工為左威就唔好讀工程
大把工人工又高過工程 威又威過工程 舒服又舒服過工程

澳洲以前都係咁建國

要有一塊收容到20-30萬人嘅荒地，應該就只有西澳，否則就要住內陸地區。

要知道20-30萬人口嘅地區係澳洲已經可以入十大城市，其經濟效益不容忽視。

有， 大撚把

今日總理都出埋聲點樣幫

仲有人日日ff澳洲割地俾香港人

果個位落雨落成年

即去

要主動提出
可集資買當地資源

基建都無既話,咁係咪唔使交稅

如果肯批槍牌嘅話可以考慮

搵3萬以下嘅先最想走

方舟計劃2.0

澳洲其實最適合.
1) 地大,選擇多, 英國始終地少.
2) 對美國大戰略,如澳洲建設金融中心
又軍事基地有利其亞太部署

remarks:
如果成事,唔好想會好似香港生活.
起碼頭十年都只會是小鎮沉悶生活. 同埋工作主要係藍領工作.
(建築, 高科技農業,...)

就地起間泥屋都仲得

原木屋又得

原木屋豪宅黎，俾間草屋我屌住先都ok

咁先最好

未開發同唔適合人住嘅就好撚多

有地方就得，其他等個人到左先算

又唔係個個工程師去到都無野做